［粵Z］自細廣州香港兩頭走，你問我答。

你問我答 見到有Po開始講到廣東
屋企廚房唔大 講純正廣府話
翻廣州變廣州人 翻香港變香港人
隨便問

個牌買定有生意？

得 粵A牌
粵Z打算搞 但我打算上來開PO講政事
見到有人講粵獨

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

有人話 粵獨 歡迎提問我嘅睇法

香港定廣州出世,讀書

邊撚度出世？

香港出世 父母外國國籍
廣州讀到小學四年班 跟住翻翻來香港讀完中學再翻廣州讀大學
廣東話 粵語 英文 都OK

香港

支持黑警定後生仔
屋企人立場係點

討論多啲文化野

你識嘅大6人點睇而家我地香港單野？

而家廣州講普通話為主？

點睇反送中？

屋企人算心水清 但有啲隔岸觀火feel 有耐心說明真相
支持後生仔 自由可貴

廣州人 心水清 有好多翻牆機頂盒睇到32台 TVB 果啲
但北佬就on99一味覺得被控制嘅諮詢係真相

會屌柒撈閪 但講普通話嘅人越來越多 我翻廣州照講廣東話
dklm係我地頭唔撚講我語言仲串柒柒果啲一般就比我屌撚到仆街

廣州人都唔鐘意撈閪 自己唸啦

點解會係廣州讀書？當時讀完書去香港價值觀會有幾大分別？樓住幾歲？

廣州學生同香港學生有咩分別？
響政治關心程度 同 生活習慣 呢2方面

廣州有車有樓
生活節奏同人情味比香港濃郁
節奏緩慢 寫意 生活壓力唔大 適合我呢啲養老撚

係而加讀緊大學 冇翻香港
幾歲唔答 驚起底 始終要上廣州生活

咩係撈閪？

廣州學生一樣好多 廣豬 學生只會關心高考
對政治永遠花生mode 但一樣會睇 當睇戲
生活習慣 都係差不多 但大陸興手遊 餐吧
例如一間叫 hitea 嘅野 嗌杯野飲可以坐成日打機
夜生活不外乎 club bar
其實兩者真係差唔多
同埋廣州都被人 '撈'化 緊 我好撚擔心

外省=撈

Lau 閪
古時候北方人去廣州 會叫人老兄 老兄 （普通話）
跟住廣州人唔識讀就變成 Lau鬆 Lau鬆
所以普通話 係老廣州會叫 Lau鬆話
後尾 Lau（撈）就變成形容北方人 以普通話為主等人
慢慢就變成
Lau閪 Lau婆 Lau佬
形容 外省人

無野啦
剛google左(反正瞓唔著)

問多過 上大陸有冇俾人查手機
有冇俾人的入房問話

暫時未有 會保護自己 多謝提醒

依家好似好多廣州新生代已經唔講廣東話

借位：

大陸細路 6-14 歲 --> 「中國少年先鋒隊」（中國少先隊／少先隊）
「中國少先隊申請人的加入年齡必須介於6歲至14歲間[4]，幾乎所有小學生都加入了少先隊。截至2002年，少先隊員1.3億人，成為世界上規模最大的先鋒組織。」

大陸青少年 14-28 歲 --> 「中國共產主義青年團」（中國共青團／共青團）
中國共產主義青年團申請人的加入年齡必須介於14歲至28歲間[4]，共青團同時還主導和監督以14歲以下兒童組成的先鋒組織中國少年先鋒隊[2]。截至2017年年底，全國共有共青團員8124.6萬名，其中學生團員5795.1萬名；共有基層團組織357.9萬個，其中，基層團委20.4萬個，基層團工委1.6萬個，團總支16.5萬個，團支部319.4萬個，[5]成為世界上規模最大的青年組織之一。

「童心向党 健康成长」

文宣由六歲去到廿八歲，
咁你話深唔深紅（深藍絲）？

果啲父母通常係外省人
純正廣東血統好重視粵語傳承

起碼我啲幾歲既表侄都仲係講人話

啲細嘅唔識講一定要教到識 教佢地粵語嘅重要性

人地話廣州京溪有雞叫，係咪真？

從來唔叫雞
唔知

sad fact：好多新生代廣州人唔識讀 嘲諷

咁你老豆老母係廣州人定香港人?

廣州人

巴打，我係深圳黎嘅，識講國粵英三文，但係我唔係廣東本地出生嘅，希望你唔好將我視為撈鬆佬哈。
立申：由小至大睇TVB同亞視長大嘅 唔鐘意共產黨

只要你講廣東話 就撈極有限
講得越標準 越唔撈
當然要睇埋你嘅行為模式同個人修養啦
通常 撈 呢個字係 貶義定中性詞 睇下形容邊個嘅姐
你係好人 最多咪撈仔 當花名咁叫
你係仆街 咪死撈閪囖 睇個人造化

巴打

負皮果啲 講下點解

廣州人憎唔憎外省人？

憎

我係睇咩人講咩話原則，你係廣東人咁我就講白話，係北方人就講普通話，係外國人我就講英文，只要可以溝通就OK。為左融入當地，我可以去學。

只要你個人修養夠高 尊重粵語文化
冇人會介意你出生 例如唔好隨地吐痰屙尿整到污糟邋遢
唔做壞事 冇人會話你撈閪 放心～

當然啦

我係外國識到一個土生土長既廣州人
佢都話好明白香港人比大陸人入侵既感受
因為廣州都有好多外省人入去
佢都好唔鐘意

佢既廣東話都好正常冇鄉音
其實係咪而家廣州人學普通話先搞到佢地既廣東話有鄉音

TVB

關我撚事

唔係 係自細父母唔識管教就會有鄉音 或者父母已經有鄉音 + 唔係純正廣州人
我父母 無論係 阿爺定阿公
都好注重粵語文化嘅傳承 廣東話講左撈化version會比全家恥笑
例如 嘲諷 變成 潮奉
利申 從來未被恥笑 但恥笑過其他親戚嘅小朋友

多謝推Po

冇計啦 大陸廣東沿海一帶開始就可以免費收到個台只得四個，翡翠 亞視 明珠 國際，TVB以前都算正常嘅 我老豆老母就係通過TVB睇到六四當日清場相關個報道

廣州人都會恥笑 TVB
佢地當笑料來睇

閱讀
唔該

班撈 搞亂我心愛嘅廣州
而加搞埋我心愛嘅香港 我屌。

你認識嘅廣州人唔鍾意外省人姐，但鍾唔鍾意黨

心照啦

直接d
我地打廣獨旗號港獨
你點睇？

同廣東女朋友因為政治嘈大交
佢地會唔明香港點解要咁激進咁熱血，
最緊要讀到書搵到錢，依家市民出街被人打被人射被人拉，佢都無咩反應覺得好安全，覺得班「暴徒」被外國勢力煽動，激進先被警察打，我每次講道理send片比證據都叫做慢慢說服到佢，但佢地好多時都覺得相同影片係造假，或者係傳媒看圖看片作故事，
中國講一套，香港講一套唔知信邊個

佢地從小就比中共打壓所以無抗爭呢個概念，因為係佢地心目中要推翻政權係無可能，身邊嘅人全部都唔講政治，就算講政治都要擔心被人監控唔敢亂講野，好自然唔會有人權自由普選嘅概念，佢算係支持香港，但係我見到琴晚有人爆眼有人被拉被插贓嫁禍，好唔開心，佢唔明有咩咁唔開心，唔明點解我地要去機場，係我面前講示威係比美英國搞出黎，亦話香港警察無咩問題，可能要到我比黑警射兩槍打到手斷腳斷佢先會明白

而家廣州講粤語多定普通話多？

守住唔好比共匪同北佬入侵

兩本書都讀ok？

放心 我一直盡最大努力
輸出香港思想
同化部分北方愚民

廣東生產力救晒成個中國
其他省絕大部份都係負資產
但廣東人係政治權力上就俾d 北佬打壓晒
你地甘心咩?

你覺得我甘心咩！

我圈子 粵語
大學 普通話

廣東話同粵語有咩分別

我明你感受
真係明 認真
所以你要加油 我都要加油 開發民智

廣州傳統文化語言是不是被淡化，消失

SOR 9
係 普通話 粵語 英文
因為我打從心底內 潛意識 抗拒普通話啊！！！

是 被打壓 抹黑 淡化 同化 消失

差唔多10年前，廣州幼兒園已經開始要強制講普通話。而家好多廣州家庭嘅小朋友都只講普通話。因為父母嘅原因，佢哋暫時仲識聼，但唔願意講。

照呢個趨勢，等呢一代人（70-80後）死晒，粵語將會係廣州消失。

所以廣州的情況比香港危急得多，因為會整個粵語文化消失，等於滅族。

利伸: 土生土長廣州人，現已移民澳洲

冇撚柒錯！

如果唔Google或者百度，有幾多廣州人講得出自己市長係邊個？呢個就係兩地之間最大既區別。

在廣州行街睇戲食飯用粤語定普通話？

我100%廣東話
雞同鴨講我都堅持廣東話

明 好有
純正本土廣州人 真係完美品格。唔撚係吹水
衰極都係好人。犯罪嘅 都係啲撈居多

可以講今日廣州明日香港

你估計真廣獨支持率有幾多？
我指真係獨到建軍打仗都無所謂個種
經濟衰退民工走左幾多成

讀邊間大學

好啦 早晨阿

做咩咁夜都唔瞓

廣州 香港！其實真係99%文化相似嘅兩個城市
而加廣州點樣
他日香港 都會變成點樣
所以 香港加油 廣州人 都要醒覺！

因為同人傾野傾通宵

廣州邊度有全套

早晨～

真係好難溝通，接受嘅教育同生長環境差太遠
已經唔駛佢分黃藍，黑白都唔同我分清楚，灰撚咗

估下 好撚易估

而加邊興動刀動槍

聚集廣東人嘅post

廣州大學

我個個月都翻廣州

唔撚知 講左唔叫雞

支持率 睇文宣造化 要動搖 安穩嘅假象
面對現實
唔係簡單嘅事

你唔動共產黨動呢
即係口頭獨啦
你地唔同香港
你地係可以死左都無人知
你地係鐵幕之中
經濟衰退對你地民生同文化盛傳有無好處？

唉 今日廣州 明日的香港。

首先 講翻 唔好你地 我地 唔該
如果動 大把人會動 廣州人唔係死蠢
下面果啲我答你唔到
不過我相信 死左唔會冇人知

廣東省 香港市

如果同藍絲廢老比，我寧願要擁抱香港文化嘅支那人

見到老一輩俾假新聞誤導到不分是非黑白果陣你會點做

耐心解釋

共產黨欺壓廣東、想廢廣東話, 你們有否聯想到香港人現在的境況? 廣東人怕不怕?

呢D共閪中出即飛就算啦

唔覺會咁

真正一省養全家

廣東人多被麻木

有啲係咁 隔岸觀火 唉

冇錯

想象一下 另一個平行時空 香港同廣東 係一個整體 中國會點

唔好黎香港啦 返廣州啦

所以香港係唔可以同廣東融合

土生土長廣東人多數都係靚仔靚女
北佬就好多奇形怪狀 我唸外表都反映基因優良程度+智商等級
富起來會唔會其實同人嘅相關程度更大

即係打廣獨旗號基本上唔會有反效果
有足夠數量既廣州人唔介意比人擺上擡
反而會陰陰咀笑得閒加兩咀？

想像一下係香港買野講廣東話對方同你講普通話 而家廣州就係咁樣

應該用廣州的變化來唤醒更多香港人

打個比喻
而加廣東人坐緊單車
香港人坐緊跑車 但被人逼坐單車
如果廣東被人拉上跑車坐
會唔會想好似以前踩單車咁樣去前進？

啱

其實共產黨唔搞咁多嘢，經濟都會富起來，唔好強化老共的貢獻。等於老共唔响香港搞咁多嘢同cap水，經濟仲好。

正如我上面所講
其實同人種有關
講廣東話 天生9個音 自細個腦已經需要更發達

先唔講廣獨，就講香港今次事件，我認識嘅廣州人，幾乎100%支持政府，反對年輕人。

首先，所有廣州人同其他大陸人一樣，從小要唱紅歌，不會分辨政府，國家同政黨嘅區別

第二，廣州人也無法自由獲取資訊，新聞來源俾政府牢牢控制

最重要嘅喺，廣州喺最富有嘅城市之一，佢哋經歷左從一無所有，到而家好撚有錢。具體講，工資由70年代的幾十蚊一個月，到2000年兩千蚊，再到而家，我認識嘅朋友工資基本從一皮到5皮（做生意發咗果D唔計），加上早年好平買咗大屋，生活基本好富足。試問咁嘅情況，點會唔支持政府？

所以，真正支持粵獨嘅幾乎喺0（據我所知）。

你哋要爭取大陸人民嘅支持，必須從窮鄉僻壤入手。

利申：雖然我喺廣州人，但好早出國，已經進化。我支持思想自由同經濟自由同樣重要。

優秀的廣東基因都唔撚益班外省閪

廣東話博大精深，語言影響思維

若果粵獨成功，你認為定都邊到？

你都有你道理
唉 自由真係好緊要

有冇食過牛歡喜??

果啲係廣西野

我知你唔中意，但一定要喺廣州咯

廣州 唸都唔洗唸

但 幾乎不可能會成功哦

利申 我愛共產黨

讀中醫？

帶翻頭盔先 我愛共產黨 為人民服務

唔係

廣東同香港一齊獨立

係Business野

其實連登仔應該去了解廣州呢三十年發生了什麼事 然後做文宣，一定可以唤醒更多香港人

至少係同一國先啦
我主張建立usc

即係過
天下大亂 形勢大好
對不？

但係廣州識聽識講嘅人無以前咁多啦

我都係廣州出世既深黃
但屋企同大陸親戚就藍

事實

有一條極重要，必引起國際關注嘅問題，記者從未問過警察與林鄭政府

你錯啦，而家大陸人得到的遠遠不及失去的多，而家發展咁快係因為之前無發展過

廣東話係廣州又好海外又好 睇唔到前景
希望香港仲可以保留

唔小心負評咗

我諗你跌咗落同溫層，因為親戚同埋以前工作原因，識得好多廣州、中山、佛山、東莞、深圳人，8成80、90後都俾人洗咗腦屌鳩香港人

甚至有d熟嘅人，我心平氣和解釋佢地都唔信，就算信咗，最後都一句：大家一家人，搞咁多野做乜

廣州地鐵係咪日日都咁多人 去過一次感覺成個廣州都好多人 的士司機又係同香港一樣咁衰格

我覺得一啲啲
唔會憎曬全部
但肯定全部都唔鍾意

咪撚發夢乜野廣獨啦
我咪又係個邊人，身邊大把藍絲親戚包括90後出過國留學
即使識翻牆既都係政府冷惑或者為左社會安穩支持政府
仲有呢幾年屋企有事近乎長居廣東先發現好多廣東人都唔會珍惜自己既語言，同d仔女講野都係用普通話

同班廣東人交流過先知佢地奴性幾根深蒂固
講既野口吻同cctv一樣，我們很幸福

去過幾次廣州公幹都覺得廣州好L悶

除左黃色，有無咩特別景點/娛樂推介？

純廣州人父母都希望子女講粵語，但敵不過現實。因為佢哋小朋友唔講普通話會影響升學同俾學校排擠，所以幼兒園開始就同子女講普通話，好無奈。30年后等D老屎忽死嗮，粵語玩完。

只有香港, 或者香港獨立...
情況同當年新加坡一樣, 如果香港人無得話事, 就會好似新加坡咁被踢出馬來西亞.

冇撚有錯呀
我都有個廣州人男朋友，佢對呢件事都係話：
「都唔明有咩好搞，我地呢度唔會搞d咁既嘢。」
就係因為中共唔比你地出聲，都冇人敢出聲
變到政治冷感，生活到就算
大陸d微博抖音都唔少支持狗既片，佢地都係當娛樂咁睇，評論就只有一面倒咁支持d奶共狗
根本冇人接觸到真實既嘢
我send完d片同報導比佢睇之後，佢開始了解到d狗到底係幾變態希望慢慢影響到佢既諗法啦

唔好美化老共, 如果支那經濟可以全面自由發展....
小政府, 大巿場...一定會好過依家,
1. 共產黨員cap埋幾多你知唔知, 依家連瑞士銀行都爆埋出嚟有幾多錢..
2. 咁多黨員唔做嘢, 靠平民養, 吸民脂民膏, 如果出晒嚟做嘢又可以搵多好多錢.
3. 老共改革初期係有一定貢獻, 但依家玩印錢已經玩到就支爆, 全中國咁多個省都欠錢, 社保基金就嚟玩L完, 老共的官依家仲係咁CAP水, 睇怕唔捱得幾多年, 遲早杏家剷...

佢地最屈機係：中國行外國個套仲差啦，你就算叫我移民我都唔鍾意

然後我：係囉，新疆同西藏同胞日日生活得幾開心

佢對中國好有歸屬感，香港就完全唔關佢事
心諗：你男朋友係香港人 係唔係我都唔關佢事
講好左唔再嘈政治（第三次），無啦啦又提 唉

飛鳩咗條燦頭啦，仲送埋去畀人屌。
香港咁多義士你唔揀，自甘墮落

但係你用普通話拼音打字

求下你 多d叫身邊嘅廣州人睇港台
廣州人同香港人同氣連枝架

咩叫先讓廣東富起來北佬根本就係睇中廣東地理位置優越 北方呢 乜春都無 食塵 北佬係無得揀

阿邊個搞「深圳特區」果陣
無數撈頭走上深圳
不如講先富起來既係當時派上去做實踐同實驗既乜派
廣州無咩點得益
反而因為深圳發展起來而好似失去以前既經濟龍頭定位
不過廣州始終都根基深
所以咪要同化或者消滅廣州本土人囉

無論係有錢人定係窮人 都會係50 50
只有真正受過或者身邊有人受過迫害既人
先會有唸法

廣州大學生英文水平如何？

廣州人講廣州話 唔識聽就翻鄉下

曬氣啦
你俾個美國passport佢 佢即刻打包走路

絕對唔會。

我有兩個廣州朋友，父母早年去咗美國，幫佢哋申請咗美國綠卡，佢哋都選擇放棄唔去美國。最後喺父母翻廣州養老（10年簽證）。

所以如果唔喺廣州成長同生活過，喺好難了解真實情況。

正如廣州人冇喺香港長大同接受自由教育，一樣唔會理解點解香港人要為自由抗爭一樣。

等「社會信用評分」普及果陣
唔知佢地係咪仲會咁唸

我都係廣州人

大部分死背難讀型，如果係一本大學，7-8成人英文都勁

但大多數人實用都唔多掂，講起嚟柒下柒下，情況同香港差唔多

不過佢地越接近畢業英文水平會開始下降，出到嚟做野，大多數人唔使用英文，然後就會退化。少部分人工作會用英文嘅就不繼進步

好準確

廣州人點睇香港人？

如果係講呢件事未發生，甚至佔中未發生前，係冇乜特別，甚至會覺得我地有少少高佢地一等嘅感覺

至於反送中後，上面都已經講過，唔重覆

補充少少，近年中國經濟發展快咗，日日打飛機話中國幾勁幾勁，香港落後

我個人唔否認中國的確發展得快，硬件亦先進好多，但軟件方面及唔上香港同國際

我舉個例：

好多大廈外表好靚，但入面嘅裝修同清潔就好差，容易漏水同牆身都成日甩灰，清潔問題更加係嚴重，d人就算大學畢業都冇乜衛生同公民意識，會亂拋垃圾

但都有進步嘅一面，例如08年奧運後開始學識排隊，以前做乜都好似打仗咁，衝到去前面你就係第一個

表姐夫廣州人
佢話廣州人好憎撈佬 抗拒蝗語
但佢覺得依隻係純粹拒外文化
姐係你住係陳家村 你會唔歡迎同唔鍾意李家村﹑趙家村既人

佢個女(5~6歲)仲識講純正廣州話 但只係係屋企講
出到街或者同同學交流都prefer蝗語
佢話每次聽到都好唔舒服 會黑面 但亦無可奈何
因為真係冇辦法 你改變唔到教育政策 你點樣守都冇用
另外廣州本土亦無強勁既潮流文化
我地香港有主流youtuber 全部都係講廣東話
但廣州人既娛樂同香港完全唔同
小朋友睇既電視節目 網上媒體 KOL 全部都講蝗語
久而久之 廣州話唔再係主流溝通語言 再下一代就唔會有人當廣州話係母語

前荔灣居民

能講博大精深的廣東話粗口我視為自己人

真係可悲, 保留最純正地道既廣東話得返香港, 不過遲下都可能無, 你老尾上水個個靚仔都係講蝗語

反正都係大陸, 要揀梗係揀四川點會揀廣東

其實樓主知唔知
支共比你地土地分紅既政治用意 ??
你明，就會明點解咁多真廣州人都接受撈化
你明，就會明白點解香港會起義
因為香港係外省人口湧入改變既有文化時
妒忌香港的習近平政權，不願意給予類似的賠償

因為你冇留意土地分紅
係一種對南方人既賠償平衡

支共係有好大政治勢力扶植深圳
由深圳既北方人控制廣東香港既南方人
如果講80年代，鄧小平要搞股票市場
南方本應非廣州莫屬，深圳當時都係好鄉下地方
但係深圳係有好大政治勢力壓住其他地方發展
甚至包括壓住香港
當年支共阻撓玫瑰園計劃，就係為左深圳
再睇下東江水價，又會明白係咩一回事

我唔係想讚支共，但你一定要了解你既敵人，先可以知己知彼，否則你會落錯注去其他南方人身上一齊搞粵獨

支共對廣東省既南方人，唔係完全高壓，都有懷柔，手段就係土地分紅，或者其他形式既地主利益，讓南方接受北方文化既改變，土地分紅既利益係同外來人口掛勾，外來人口愈多，城市地價愈高，土地分紅就愈多，當你能夠靠收租都唔洗做，或者打下風流工就夠食，特別係對於50-90年代都係好窮既大陸人黎講，係好吸引，當你唔再擔心搵工賺錢既時候，你就唔會再擔心職場被北方人控制管理層職位，唔再理職場語言被普通話反客為主，所以廣東南方人未至於好想陪香港造反

你又可以諗下點解 50年前既香港，係港九新界一體化既過程，新界原居民既客家話、圍頭話會願意被改變呢，其實都係同一種手法，你睇下青衣/荃葵個 D 拆遷排屋，當年好多係拆一陪二，一間自住一間收租，有D村就有丁屋

當然，時間會流動，當年香港既外來人口，一早經歷本土化，走向本土二代三代，一早就係香港建成國際大都會既貢獻持份者，一早就無異於原居民，但係支共刻意唔比土地分紅香港人，但又一方面殖民香港，香港班殖民對既有人口沒有貢獻，反而苛索福利，就係要逼你造反，發泄佢地過去對香港既妒忌心及貪婪掠奪香港人既財富，香港人已經係南方人中被孤立了的一群

咁又點，又冇阻住交流

你叫人唔好將你視為撈鬆佬，但係你用撈鬆佬語言輸入法。
幫你唔落

首先我個人係唔支持中國有民主自由，因為班大陸人真係蠢撚過隻豬，只要係網絡稱為吹下風就信以為真，以前搶鹽防幅射真係唔係冰山一角，最少10億人智商低於正常人水平。
其次佢地就係港豬心態，只要有飯食就ok，國家唔俾就忍下，唔好攪亂社會就ok。

其實正宗廣州人同香港人冇咩分別

其實係好大分別，價值觀好唔同

入機場未？

構成歷史好唔同

香港，只係以廣府人為主體下，有好多客家、潮州、福建、上海人，廣府人係最多比例數，但唔係過半數，而外省人只係呢十年先以無貢獻形式殖民

廣州，真廣州人幾乎係完全廣府人，外省人三四十年前以民工形式貢獻廣州下進入

只要係支持民主思想，我理得佢用乜字乜語，就算咁樣你都視我為撈鬆佬都無所謂了 我又唔係你嘅敵人巴打 你自己咁我埋叫囖

同感﹐以前我廣東嘅同學或朋友都係咁

支持民主思想當然係隊友，但同時呢個POST中間都有提過下，無論純種廣州人定香港人都十分抗拒普通話入侵，希望保護粵語廣東話文化，使用普通話拼音輸入法係文化入侵其中一部份。
如果係出面D POST比人發現你用拼音輸入法，已經比人屌到你上天花板喇。

隨便屌我囖 不過我一直相信香港民眾中有理性嘅人係占大多數 唔驚 就算屌我又點 我又唔會脫層皮

手足冷靜D，我唔係屌你，你明唔明我講緊文化入侵嗰部份?

講廣洲話嘅廣洲人喺呢件事比較了解同同情香港人啱嗎？

冇事，我冇嫐你，關於文化入侵，只要唔係強迫人地接受，正常自然嘅互相融入我個人係唔反對嘅，最主要係只要可以能彼此溝通就OK 但係我唔係好鐘意隨便將一個人隨便嘅符號化或者標籤化 最重要係睇佢嘅行為而唔係語言習慣或者背景 梁天琦 羅冠聰都係從大陸過黎嘅 不過同何君堯 陳百祥比起來 邊過更似人咧？

講得對極。

準確講，絕大部分嘅正宗廣州人同香港藍絲差唔多，仲要喺深藍

喺呀，上次我唔小心用咗“視頻”呢個支那詞，都俾人屌到爆曬漿，要好撚小心發言~~~哎

咁我哋凈喺識拼音輸入法，咁有撚辦法咩

錯。

絕大部分認為示威者搞亂香港民生，支持警察同政府。因為佢哋認為穩定最重要（根深蒂固洗腦教育）。佢哋認為政府喺權威機構，喺需要遵守的，領導人喺需要尊敬甚至膜拜的。

我地多數用倉頡速成九方
而家仲有廣東話拼音輸入法，為保護廣東話文化努力

無計，你而家用緊全香港本土思想最重嘅討論區

笑咗 你岩 四川多靚女 北方更多 但始終廣東人習慣文化（除咗政治）係最接近 加上係外國識咁岩係廣東姐

我都係廣東人，但係唔喺廣州。讀小學嘅時候，我哋都係用粵語上堂，但係中學開始去其他城市讀書，就好少有廣東老師了，好無奈。不過同學之間交流都會用粵語